假難民成社區問題 跑步女常被撩

不少寮屋被外傭租用做「迷你倉」，又作密會南亞情郎「私竇」。元朗近郊寮屋除被南亞難民進駐，部分亦被印尼籍或菲律賓籍女傭租用作倉庫。元朗區區議員周永勤指出，由於洪水橋一帶有多個私人屋苑，不少受僱外籍女傭為賺外快，將舊衣物、食物及雜貨運往家鄉轉售，故會在區內合租平價寮屋存放貨物，每逢周日才回村「打理生意」。另外一方面，因不少外傭與南亞裔人士有來往，雙方租用的寮屋便成為聚腳地，不時見一對對東南亞及南亞裔男女出入。

周永勤指，將寮屋改建成劏房或倉庫出租本身已屬違法，加上業主及附近居民無從得悉倉內存放的貨物，恐防裡面存有大量易燃或危險物品，過往已因此釀成嚴重火災，其中前年田心新村一間寮屋失火引發三級火警，造成逾150名村民需緊急疏散，種種問題對居民造成極大困擾，地政署應著力執法，取締違法出租、擴建及僭建的寮屋。

任職美容師的泥圍居民文小姐表示，習慣每晚都沿附近村路跑步，經常被路邊聚集的南亞漢調戲，「佢哋會吹口哨，又行到好近撩你講嘢，令人好唔舒服！」她甚至曾被南亞漢尾隨，被嚇至直奔回家，她坦言：「如果無朋友陪，會早啲跑完早啲返屋企！」

元朗一直是南亞假難民的「大本營」，根據2011年人口普查資料推算，當年元朗警區持「行街紙」的非華裔居民有9500人，冠絕全港，相信現時數字已進一步飆升，而前年該區共194名南亞人蛇或假難民犯案被捕，佔全港數字五分之一，以盜竊、販毒、行劫及傷人案件為主，嚴重影響區內治安。

包容！

點解唔設立禁閉營

好想奶文小姐粒暗瘡

女權vs大愛人士

多謝張超雄！

今次放火條友有香港身分證架喎…

咁佢係咪啡皮狗？
重點唔係佢有冇身分證
係啡皮狗擾亂香港秩序

點先可以趕走啲蝻亞狗

咁份報紙就唔好講咩假難民, 索性直接話南亞裔香港人有問題啦.

咁講比較準確

香港劣質人口點止咁少類別呀

揸香港身分證嘅唔係香港人?

遣返啦屌

列入低端人口，建國後清算

又係泛民班左膠造成

得本土派為本土。。不過萌芽之時已死

咁支那仔住夠7年仲講緊外語果d你又當佢地自己人？

習總拎美國護照，係美國人？

外傭都係垃圾，惹埋d南亞狗

你唔當佢係自己人係一回事, 佢法律上係香港人又係另一回事. 係咪你唔當佢係香港人, 佢就唔係香港人? 我唔當林鄭係香港人, 係咪就可以話佢冇資格做特首?